{
    "question": "BAHASA INDONESIA    1. berikut ini yang bukan ciri-ciri teks persuasif adalah...\r\na. Tujuan utamanya untuk mempengaruhi pembaca\r\nb. Meyakinkan pembaca untuk melakukan atau mempercayai yang ditulis oleh\r\nc. banyak menggunakan kata-kata ajakan seperti ayo, Amari, lakukanlah dan lain lain\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan </p><h3>penjelasan:dari a b c yang ada di atas itu itu semuanya  itu adalah ciri-ciri teks persuasif sedangkan yang bukan merupakan ciri-ciri teks persuasif itu adalah menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan karena teks persuasif itu tentang ajak mengajak Jadi kalau tujuan utamanya itu adalah seperti yang c itu kan menggunakan kata-kata aja kan yang di juga masukkan kayak meyakinkan pembaca untuk melakukan atau  mempercayai yang ditulis itukan termasuk mengajak itu loh </h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-contoh-salam-penutup-suratkecuali-awassalam-bs-812",
            "question": "Berikut ini contoh salam penutup surat,kecuali...    A.wassalam,\r\nB.salam kami,\r\nC.salam takzim,\r\nD.salam sejahtera,\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c salam takzim</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. salam sejahtera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fatamorgana-ternyata-semunamun-indahnya-tiada-terkira-patuhilah-s-565",
            "question": "Fatamorgana ternyata semunamun indahnya tiada terkira patuhilah selalu nasihat ibumu agar hidupmu tidak sengsaratelaahlah struktur penyajian bahasa pantun diatas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tak tau saya tak tau maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-minimal-2paragraf-carita-fabel-yg-kamu-ketahu-899",
            "question": "Buatlah minimal 2paragraf Carita fabel yg kamu ketahu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Kelinci dan Kura - Kura</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Paragraf 1 :</strong></p><p>Pada suatu hari, hiduplah kelinci yang bijak</p><p>ditengah perjalanannya ke sungai kelinci bertemu dengan kura - kura</p><p>kelinci melihat kura - kura bersedih, dan kelinci menghampirinya</p><p>kata kelinci kepada kura - kura \"Mengapa kamu bersedih, kura-kura?\"</p><p>kata kura-kura kepada kelicni \"makananku diambil oleh monyet\"</p><p><strong>Paragraf 2 :</strong></p><p>Mendengar ucapan kura-kura,kelinci pun menolong kura\" menocari monyet</p><p>tak lama kemudian mereka menemukan monyet yang sedang makan buah</p><p>lalu kelinci mengatakan \"hey monyet, kembalikan makanan kura-kura\"</p><p>monyet pun menjawab \"Baiklah kelinci, aku akan mengalah denganmu kali ini\". sahut monyet</p><p>kura-kura pun mengucapkan terima kasih kepada kelinci</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bahasa-makassar-nya-teruslah-jadi-teladan-dan-raihlah-cita-ra-822",
            "question": "Apa bahasa makassar nya teruslah jadi teladan dan raihlah cita raih prestasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"kota sampit di kalimantan, kota Makassar di sulawesi;</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-perubahan-suhu-yang-cukup-dingin-maka-uap-air-tersebut-ak-484",
            "question": "Proses perubahan suhu yang cukup dingin, maka uap air tersebut akan berubah menjadi titik titik air membentuk awan (awan mendung) disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses ini disebut kondensasi. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paman-ali-pergi-kesemarang-naik-bis-kata-bergaris-bawah-disampin-948",
            "question": "Paman ali pergi kesemarang naik bis. kata bergaris bawah disamping yang benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kesemarang itu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>yang seharusnya ke Semarang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikadilah-interaksi-manusia-dan-lingkungan-pada-bacaan-diat-891",
            "question": "Identifikadilah interaksi manusia dan lingkungan pada bacaan diatas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang mana ya bang?</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-harus-bisa-menyesuaikan-diri-dengan-lingkungan-di-sekitar-ka-118",
            "question": "Kamu harus bisa menyesuaikan diri dengan lingkungan di sekitar karena kita adalah makhluk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Makhluk Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk hidup yang selalu berinteraksi dengan sesama. Manusia sebagai makhluk sosial tidak dapat hidup sendiri, tapi sangat membutuhkan peran orang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-tuliskan-3-judul-lagu-dari-daerah-jawa-barat-290",
            "question": "23. Tuliskan 3 judul lagu dari daerah Jawa Barat!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1. Lagu Manuk Dadali</p><p>2. Lagu Tokecang</p><p>3. Lagu Bubuy Bulan</p><p></p><p>Terimakasih ^^</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Bubuy Bulan\n</p><p>- Bajing Luncat\n</p><p>- Manuk Dadali</p><p>semoga membantu!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-kata-sifat-426",
            "question": "Apa itu kata sifat? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Kata sifat atau adjektiva adalah kelas kata yang mengubah kata benda atau kata ganti, biasanya dengan menjelaskannya atau membuatnya menjadi lebih spesifik. Kata sifat dapat menerangkan kuantitas, kecukupan, urutan, kualitas, maupun penekanan suatu kata. Contoh kata sifat antara lain adalah keras, jauh, dan kaya</p><p> </p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}